<Document>

# Система наказаний

1.	Денежные/Вещественные штрафы

2.	Общественные работы

3.	Запрет на ведение деятельности (Для ремесленников)

4.	Изгнание с территории города

5.	Каторга

6.	Расплата через дуэль

7.	Отправка на арену (При наличии)

8.	Прилюдная казнь

# Модификаторы наказаний
## Смягчающие модификаторы:

1.	Самооборона – Если преступление совершено в целях защиты собственной жизни, имущества или других людей от угрозы, наказание может быть смягчено или полностью отменено.

2.	Необходимость – Если действие было совершено для выживания (например, кража пищи при голоде), наказание смягчается.

3.	Неопытность (новичок) – Если преступник ранее не совершал правонарушений или не понимает правил (например, новый игрок), наказание может быть заменено на обучение или предупреждение.

4.	Покаяние – Если преступник искренне раскаивается и готов сотрудничать, наказание может быть смягчено или заменено на компенсацию пострадавшей стороне.

## Усиливающие модификаторы:
1.	Рецидив – Повторное совершение аналогичного или более тяжёлого преступления. Ужесточает наказание, вплоть до усиленного изгнания или суровых условий.

2.	Культурный аспект – Если преступление нарушает каноны религии, традиции или законы конкретной расы/фракции, это учитывается (например, осквернение святыни).

3.	Соучастник / Сговор – Если преступление совершено группой лиц.

4.	Желание продолжать нарушения – Если преступник, словами или действиями, подтверждает, что после выхода на свободу он продолжит совершать нарушения (Работает только при повторном аресте).

5.	Жертвы – Если преступление привело к серьёзным ранениям, смерти или разрушению важных объектов, наказание ужесточается.

6.	Организатор – Тот, кто планировал и руководил преступлением. Наказание будет самым строгим (Работает только при групповых нарушениях).

7.	Прямое нападение – Если преступник действовал открыто и угрожал другим, это влияет на ужесточение наказания.

8.	Военное время – Если преступление совершено во время кризиса или войны, наказание ужесточается (например, за саботаж).

</Document>
